赴湯杜火 - 高慧然

節錄

赴湯杜火 - 高慧然

去年7月28日在中上環衝突中，有44人被控暴動等嚴重罪名，包括一對姓湯及杜的情侶（現已成為夫婦）。。。。。。。。。。。。。。

經過長達一年的痛苦的折磨，「赴湯杜火」案終於被法庭裁定涉案的夫婦及另一名少女暴動罪名不成立。法官宣判時整個法庭被眾人哭泣聲淹沒，不止涉案人痛哭，旁聽席上的巿民也無法停止哭泣。

這宗案，濫告的表面特徵明顯，尤其是三個當事人均非處於控方所指的「暴動」現場（德輔道西），控方亦都沒有證據證明三人是從德輔道西來到案發現場。根據普通法原則，疑點利益歸於被告，照理大家都應該有信心被告可以脫罪。但是，過去一年來，有許多被警方濫告的人最終被定罪，香港人已經對過去信賴的司法公正產生質疑。那麼多人去法庭旁聽，那麼多人在聽到結果時喜極而泣，正好說明大家是多麼憂慮、多麼地不放心，多麼地無助。

湯氏夫婦被傳媒問及。。。。。。。。。。，聽了叫人心酸。香港人上法庭，像上賭枱，。。。。。。。。。。。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk